---
title: 汎用シリアルライタ
additional_images: [ ]
tags: [ 2016, AVR, ESP8266 ]
docid: 13faf047ef1e18dcc7966446b7fa0785
---
AVRやESP8266にプログラムを書き込み、デバッグするのに、
いままでは毎回シリアルケーブルを接続していた、
しかし、面倒になってきたので専用に作る事にした。

- AVRとかESP8266に書き込める。
- 3.3Vと5Vをスイッチで切り替えられる。
- 電源の供給のオンオフの切り替え。
    オフでもli相手が電源内蔵なら通信はできる。)
- PCからターゲット向けの信号はスイッチでオフにできる。

AVRへの書き込みは、これの前はHidaspxを使っていたが、
これはシリアルデバッグ出力も見えるのでいい。
